日本部署400km反艦導彈 中國「包夾」台灣夢碎

是說日本媒體報導，自衛隊已經決定在2023年於宮古島與石垣島部署12式岸射反艦飛彈。由於這是中國軍機或船艦繞行台灣東部海域時的必經之地，這在某種程度上將給中國很大的戰略壓力。
.
日本的12式岸射反艦飛彈是三菱出品的，改良自已經服役一段時間的88式岸射反艦飛彈。目前一般的資料都認為其射程在200公里左右。但未來很有可能會發展出射程達400公里的增程型。不過在宮古島與石垣島部署200公里的12式岸射反艦飛彈其實已經封鎖了整個宮古水道，未來如果真的部署400公里的增程型，那你在Google Map上稍微畫一下，你就會知道這有多誇張。
.
台灣則有號稱最大射程也有400公里的雄風三型飛彈，這一段狹小的海域，未來將會部署大量的長程岸射反艦飛彈，成為非常危險的一段航道。
.
#海軍中士在目前的自衛隊稱為二等海曹

日本12型SSM反艦飛彈。 圖：翻攝YouTube

中國大陸解放軍海軍突破「第一島鏈」、「進出」西太平洋海域，多取道「宮古海峽」。日本產經新聞今(29)日報導，防衛廳決定在2023年前在石垣島部署射程可延伸到400公里的地對艦12型SSM反艦飛彈；此舉將使解放軍從台灣東部海域「包夾」台灣的可能性大幅降低。

根據產經新聞的報導：日本防衛廳正著手改進部署在西南地區的地面自衛隊地對艦「12型反艦導彈」，將原先200公里的射程，大幅提升到400公里；同時，也將「陸基」型反艦導彈研發改良部署在海上自衛隊巡邏機上，用作空對艦導彈。

報導指出，日本防衛廳正在提升「西南地區」的防禦位階，陸續在鹿兒島縣、奄美大島和宮古島沖繩縣建立駐軍，12型反艦飛彈SSM將首次在這個區域部署，地點是沖繩縣的石垣島。由於石垣島距台灣東北方僅約250公里，部署改良射程後的「12型反艦導彈」後，將一舉涵括釣魚台(日稱尖閣群島)周圍水域。

根據了解，「12型反艦導彈」是車載型掠海飛行的巡航飛彈，具快速、機動、隱蔽等多種特性，由三菱重工研發製造，2012年已成軍服役。

解放軍海軍從東海進入太平洋，頻繁通過沖繩本島和宮古島之間的宮古海峽。對台灣而言，若兩岸爆發戰爭，保存戰力的選擇是將人員、物資移往東部；而在大陸「下餃子」造艦，和第二艘航母成軍的狀況，台灣面臨遭「包夾」的可能。而若日本確認部署「12型反艦導彈」加上台灣的「雄三」，反將對駛入的共軍艦艇形成「鉗勢」夾擊，增加共軍船團部署東岸海域的顧慮，將使繞越東部海域進而威脅本島的可能性降低。

廖坤勝:
雄風反艦飛彈的增程型射程也是400公里，本來就足以阻絕中國艦艇靠近即穿越台灣南北端出海，但中國還是可以經由宮古海峽以北穿越繞到台灣東部的太平洋，現在日本的反艦飛彈射程也追上來了，台日合作就能完全阻絕中國進出太平洋包圍台灣的野心！

黃輝成:
中國對台動武前可要想清楚，將面對美日台三合一圍毆

中共如果真係打就用核武啦

結果個個都只係打嘴炮

有名你叫中國口交部

日本 :「台灣, 把後方交給我們 ! 」

中國 部廢鐵艦，過到環評先再算啦

日台聯盟

台灣歸日

咪就係 大躍進搞死左幾多中國同胞
咁都忍得屎都食得

你哋中國人只係殖民統治閩越百越地區

乜撚柒野叫包夾

遲早嘅事

✋😑✋

三凌

兩隻右手

就係因為中國橫蠻，搞到日本同台灣浪費幾多資源心力時間喺防禦上

真係台日友好

咁台妹們咪可以有門路去做av女優

台灣風化+日本AV

日日真實上映

如果台灣歸日 我要諗下移民台灣先